[全民戴口罩]疑似沙士再臨，武漢沙士資訊集中貼

香港人應該好似日本人咁習慣戴口畢，遮醜遮細菌異味都好藉沙士一事大家就更大條道理將戴口罩普及化

武漢出現不明原因肺炎個案 惹重現沙士憂慮
2019-12-31 HKT 11:42

專家: 武漢疫症嚴重程度堪比2003年沙士

大陸微博已剷除有關非典，沙士話題

武漢不明肺炎仍在查！專家：2至3天無檢驗結果就很奇怪

1.1 武漢 SARS 疫情爆發 航班全機人被隔離

[支爆] 武漢 SARS 疫情爆發 航班全機人被隔離

澳門今天起對來自武漢航班乘客進行體温篩查 衛生局與國家衛生健康委員保持密切聯繫
衛生局
2020-01-01 17:41

【武漢肺炎】沙士2003全球奪775人命 罪魁是廣東人吃野味

疫情爆發
嚴重急性呼吸道症候群在2002年11月初在中華人民共和國廣東省河源市最早出現（世界衛生組織指源頭是在廣東順德[2]）。由於病者出現肺炎病症，所以當時將之歸入非典型肺炎。

該病經由旅遊、商貿、移民人群迅速由廣東省擴散到香港，並由香港再擴散至越南、新加坡、台灣及加拿大的多倫多。2003年5月間，北京和香港的疫情最為嚴重。2003年11月，廣州再次出現零星病例，2004年3月，北京再次發現嚴重急性呼吸道症候群疑似病例，疑為科研人員在實驗室研究該病毒時受到感染，但都沒有再次演變成疫潮。直到2009年4月15日，一名24歲的中國女性在一列從布拉戈維申斯克開往莫斯科的列車途中因為嚴重肺炎死亡，俄羅斯基洛夫州政府擔心她可能是患上嚴重急性呼吸道症候群致命。與她同行的53名中國人，亦被送往醫院隔離觀察，而她所在的車廂進行分離並進行消毒[3]。其後經解剖後證實死者只是肺炎，引發肺水腫和腦水腫導致死亡[4]。

2019年12月底，武漢27人感染嚴重肺炎，其中7人病情嚴重，疑似感染SARS[5]。

傳播至香港及擴散
2003年2月，中山大學附屬第二醫院的退休教授劉劍倫於中國內地參加抗疫工作時受到傳染，其後被發現出現肺炎病徵，但他自行服用抗生素後病情好轉，並於同年2月21日攜同妻子到香港參加外甥的婚宴，入住京華國際酒店（今九龍維景酒店）一晚，令到16名酒店住客和訪客受到感染，繼而引起香港的威爾斯親王醫院疫情大爆發和聖保祿醫院的小型疫情，以及社區大爆發，亦同時把SARS病毒傳到遙遠的多倫多、溫哥華、河內、新加坡、菲律賓、英國、美國等，以及返回中國大陸本身。其他被劉劍倫傳染的人，計有他的妻子、女兒、妹夫和廣華醫院的一名護士，合共20人被劉劍倫傳染[6]。

在京華國際酒店入住一晚後，劉劍倫的病情在第二天（2月22日）早上再度惡化，先前服下的抗生素漸見無效，於是他到廣華醫院急症室求診，並隨即送進深切治療病房（加護病房）。到這一刻為止，中國大陸也對疫情原因不清楚，香港特區政府對神秘疫症所知也不多，只是要求各間醫院留意來自社區的嚴重肺炎個案，邊境還未有任何相應措施。雖然香港跟多倫多、河內和新加坡一樣，大部份病例皆源自劉劍倫一人，可是香港的疫情卻較另外三地慘烈。

目前存在的證據顯示：絕大部分的傳播都是藉由患者的口鼻分泌物。接觸到被污染的物件或患者的體液（然後再碰觸眼、鼻、口）也有可能是另一個傳播途徑。淘大花園社區的傳播模式算是特殊的環境污染方式。但是在這個案例中香港衛生署的調查報告也已經指出空氣傳染（病毒或含有病毒的液滴在空氣中自由漂浮並擴散而傳染的方式）是極不可能的傳播模式。

雖然專家還無法完全確定嚴重急性呼吸道症候群病患的傳染模式和尖峰傳染時刻，但是根據已經收集到的臨床觀察，很可能SARS病患傳染力最高的時候是在他已發展出症狀的時候，也就是當他發燒，尤其是咳嗽的階段。最容易被傳染的場合是：在群眾密集的密閉空間中，長久暴露於與已發病之SARS病患的接觸。這可以解釋為什麼醫護人員的被感染率最高。因此，早期的診斷與治療之所以重要，不僅僅只是為了較好的療效，也是為了更有效地控制SARS的傳播。

疫情根源
2017年，病毒學家在雲南省一個偏遠的洞穴內發現了一個菊頭蝠種群，在它們體內所含的病毒毒株中找到了2002年傳播至人類身上並在全球範圍內造成約800人死亡的SARS病毒的全部基因組組分，研究人員在11月30日的《公共科學圖書館·病原體》上報告稱，SARS病毒很可能來自這一蝙蝠種群。他們警告這些基因組組分可能再次導致一種相似疾病的爆發[7]。

科學家鑑定出源頭為一株冠狀病毒，並在廣東牲禽市場上所銷售的果子狸中發現了基因類似的病毒。之後的調查顯示，大量SARS相關冠狀病毒在中國的菊頭蝠中傳播，這表明致命毒株可能源自這些蝙蝠，再通過果子狸傳播到人類身上。但是相關設想存疑，因為在關鍵基因上（允許病毒接近並感染細胞的蛋白質），人類版病毒和蝙蝠版病毒存在差異。另一個問題是，來自雲南蝙蝠身上的病毒是如何傳播到約1000公里之外的廣東的動物和人身上的，而且在雲南沒有造成任何疑似病例。研究人員正在搜尋其它也許能夠產生感染人類毒株的蝙蝠。現時研究人員已經分離了約300個蝙蝠冠狀病毒序列，不過大部分尚未公布。研究人員將利用它們，繼續監測該病毒的演化[7]。

病毒學家們警告致命性的疫情可能再次爆發：發現SARS病毒基因組組分的洞穴距離最近的村莊只有1公里，而且病毒毒株之間基因重組頻繁。學者表示：「在人群中仍存在類似於SARS的疾病的爆發風險。」

武漢爆發懷疑沙士 至少27人感染7人危重
2019年12月31日(二)

爆懷疑沙士 武漢海鮮市場元旦起休市整治
2020年01月01日 08:26

啲圖咩事

豬咀先有用？

2013年央視報導，十年來潛心研究SARS的香港大學醫學院傳染病學教授袁國勇稱，SARS病毒的天然宿主是中華菊頭蝠（Chinese horseshoe bats），他指出：「我們開始的時候以為果子狸是『天然宿主』，但這是錯的。」袁國勇說，「因為在野外的果子狸和在繁殖場的果子狸都沒有這個病毒，但果子狸到了野生動物市場的時候，就有SARS冠狀病毒，這說明果子狸是在野生動物市場由其他的動物傳染的。」[10][11]同年10月，英國廣播公司引述《自然》雜誌報導，澳洲病毒學家Gary Crameri及團隊在中華菊頭蝠身上發現兩種類似SARS的冠狀病毒，它們與一種ACE2受體結合後，以同樣的方式感染人體細胞。這顯示，冠狀病毒也可能直接從蝙蝠傳染給人類，不一定要透過果子狸等這類中間物種[12]。

當年個個都係外科口罩+N95

「疑似病例」是定義為在2003年2月1日之後有以下病狀歷史的人：

發高燒高於38℃（100.4℉）和
一個或是更多個下列的呼吸徵狀：
頭暈徵狀
呼吸急促
呼吸困難
低氧症
肺炎
咳嗽
除了發高燒和一個呼吸徵狀之外，還要一個或是更多個以下的情況：
與疑似病人親密接觸(例如住在一起)，或
最近曾經到訪嚴重急性呼吸道症候群感染地區旅遊。
除了發燒和呼吸徵狀，其它跟嚴重急性呼吸道症候群有關的徵狀包括：

頭痛
肌肉僵硬
失去食慾
全身虛弱
精神紊亂
出疹
腹瀉
白血球和血小板數目通常會變低
發冷
發顫
徵狀在感染後2至7天出現。嚴重的病人需要機器換氣系統。世界衛生組織建議隔離治療疑似病人。抗生素無作用，而利巴韋林、奧司他韋等抗病毒藥作用微弱。糖皮質激素主要通過抑制免疫反應來緩解炎症，挽救病人生命。美國疾病控制與預防中心正在測試抵抗冠狀病毒的藥物，希望可以找到抗毒藥方。

真係要戴口罩

後遺症
嚴重急性呼吸道症候群後遺症包括肺纖維化等。

在治療過程中，為了搶救生命，醫生大量使用激素類藥物於非典緊急治療，激素的副作用導致部分患者股骨壞死，這些過量使用激素導致的骨骼壞死[16]使患者康復日後失去工作能力甚至自理能力，而巨大的心理落差也使部分SARS後遺症病人患上抑鬱症[17]。

截至2003年7月11日的疑似SARS病例(**)
國家/地區 病人 死亡 康復
中國大陸地區 5327 349 4941
香港 1755 299 1456
台灣 307 47 260

第一張圖咩節目

驚驚

沙士殉職醫生謝婉雯入學手冊曝光：做醫生為社會服務

富士電視台在2月3日播出的《summers的神疑問》節目中，路上隨機找了100位口罩女孩，看看她們戴上口罩和脫下口罩之後，是否真的有很大差別，而當中有45位答應拿下口罩，讓我們一覽她們的落差吧！

【武漢驚爆SARS？】台灣疾管署：所有武漢入境航班 必須被登機檢疫

香港呢屌

做好文宣周街痴 AIRDROP

Push

外科口罩擋得六七成要有震懾作用係要戴N95

【爆發肺炎的武漢海鮮市場休市整頓】
【記者放蛇發現市場內曾賣野味】

爆發病毒性肺炎的湖北武漢華南海鮮市場周三開始休市整頓，商戶在管理部門的監督下撤離，公告指開市時間將另行通知。

有內地傳媒在周二下午走訪海鮮市場，發現市場衛生環境惡劣，動物內臟隨地丟，有檔主透露市場本來有幾檔賣野味：「兔子、野雞、土撥鼠、蛇甚麼都有，有賣的都關門了現在。不讓賣的東西他們都放在裡面，外面不放。」

記者嘗試向現場的調查人員詢問非法販賣野味的情況，但對方拒絕回應。

據報，肺炎患者大部分都是海鮮市場的檔主，有醫院負責人指不排除是由魚將病菌傳播到人身上。但武漢大學醫學部一個病毒專家就說，很難想象肺炎病毒會來自海鮮市場，因肺炎病原體很少出現於海鮮中，多數都於野生動物當中找到。

#武漢
#肺炎
#野味
#有線中國組

今時今日 香港最多就係口罩
最好整啲文宣 話大陸人帶口罩就係撐香港獨立
等佢地死快啲唔該

識玩

打J強身健體

係咪終於可以全民口罩全民豬咀

支那病患同床蝨冇分別
你見到一隻等於實際有成千隻

屯門醫院女病人曾到武漢 初步對沙士呈陰性反應

潛伏期

「沙士」的症狀普遍在染病後兩日至七天內出現，但潛伏期可長達大約十天。

推

全民口罩呀各位

唔係講笑
理鳩佢禁蒙面法
照戴口罩
依家個疫症殺到嚟咁撚快

話說，上當年SARS一疫之後，香港旅遊業一蹶不振。

之後中央政府開放自由行「救港」

曾訪武漢女子將軍澳醫院求醫 消息指輕微上呼吸道感染 不屬懷疑肺炎個案

因應武漢肺炎 政府啟動嚴重應變級別

武漢被隔離患者：已退燒 醫生稱尚要觀察

何栢良：武漢肺炎個案短時間內上升 懷疑病毒可人傳人

［人定兔］武漢街市真正源頭 港共隱瞞事實？

原來武漢有個P4級嘅病毒實驗室...

醫管局新接收兩名女病人對甲型流感病毒呈陽性反應